export const FRENCHA2011 = [

{
id: "question1",
question:  "1. Au debut de l’histoire, les parents de Mani étaient sans ____________",
A: "argent",
B: "terre",
C: "enfant",
D: "maison",
answer: "C. enfant",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question2",
question:  "2. A sa naissance, Mani était ____________",
A: "déformé",
B: "effrayé",
C: "handicapé",
D: "mutilé",
answer: "A. déformé",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question3",
question:  "3. Manya était très ____________ à son frère, Mani.",
A: "nonchalante",
B: "résistante",
C: "indulgente",
D: "infidèle",
answer: "C. indulgente",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question4",
question:  "4. Pour éviter la moquerie des gens de son village natal, Mani ____________",
A: "a changé d’amis",
B: "s'est caché chez ses parents",
C: "s’est enfui",
D: "a changé de nom",
answer: "C. s’est enfui",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question5",
question:  "5. Qu’est-ce qu'il y avait de surprenant chez Mani?",
A: "Il dormait bien.",
B: "Sa tête est devenue normale.",
C: "Sa maison a été détruite.",
D: "Il a retrouvé sa soeur.",
answer: "B. Sa tête est devenue normale",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question6",
question:  "6. De quel genre de document s’agit-il?",
A: "Un message téléphonique",
B: "Un article de presse",
C: "Une émission de radio",
D: "Un extrait de roman",
answer: "B. Un article de presse",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question7",
question:  "7. Pourquoi M. Bongo avait-il voyage a Dora?",
A: "Pour échanger des idées avec les gens à Bora",
B: "Pour voir ses collègues",
C: "Pour participer à une conférence",
D: "Pour acheter des cigarettes",
answer: "C. Pour participer à une conférence",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question8",
question:  "8. Quelle était l'obsession de M. Bongo?",
A: "Le commerce",
B: "Le voyage",
C: "La conférence",
D: "La cigarette",
answer: "D. La cigarette",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question9",
question:  "9. M. Bongo trouve la mort parce qu’il ____________",
A: "aimait trop les conférences",
B: "fumait trop",
C: "avait un avenir enviable",
D: "était abandonné",
answer: "B. fumait trop",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question10",
question:  "10. Quelle leçon peut-on tirer de ce texte?",
A: "D'éviter tout excès dans la vie",
B: "De ne pas trop travailler",
C: "De ne pas avoir confiance en collègues",
D: "De voyager toujours avec sa famille",
answer: "A. D'éviter tout excès dans la vie",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question11",
question:  "11. ____________de la classe ne comprennent pas le calcul simple.",
A: "Le trois",
B: "De tiers",
C: "En trois",
D: "Le tiers",
answer: "D. Le tiers",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question12",
question:  "12. Jai quelques revues; ____________voulez-vous lire?",
A: "lesquels",
B: "lesquelles",
C: "desquels",
D: "desquelles",
answer: "B. lesquelles",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question13",
question:  "13. Il affirme avoir vu un fantôme,____________ qui n’est pas vrai.",
A: "ce",
B: "c’est",
C: "se",
D: "ceux",
answer: "B. c’est",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question14",
question:  "14. Il n’y avait pas assez de spectateurs ____________remplir Ia salle.",
A: "de",
B: "en",
C: "à",
D: "pour",
answer: "D. pour",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question15",
question:  "15. Les pèlerins arriveront ____________Mecque demain matin.",
A: "à la",
B: "au",
C: "à",
D: "aux",
answer: "B. au",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question16",
question:  "16. —Ada va voir le nouveau film? — Oui, elle ____________voir.",
A: "va lui",
B: "va le",
C: "va en",
D: "va la",
answer: "B. va le",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question17",
question:  "17. Tara est mon amie:____________ elle n'est pas de chez nous.",
A: "bien qu",
B: "si",
C: "pourtant",
D: "des qu’",
answer: "C. pourtant",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question18",
question:  "18. L'atmosphère est toujours ____________",
A: "pollué",
B: "poilu",
C: "polluée",
D: "pollue",
answer: "C. polluée",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question19",
question:  "19. On dit que l'appétit vient en ____________",
A: "mangeant",
B: "mangeons",
C: "manger",
D: "mangeait",
answer: "A. mangeant",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question20",
question:  "20. Nous voulons que tous nos candidats ____________du progrès.",
A: "font",
B: "faites",
C: "fasse",
D: "fassent",
answer: "D. fassent",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question21",
question:  "21. Mousa est un fidèle ____________ de la radio.",
A: "auteur",
B: "auditeur",
C: "teléspectateur",
D: "lecteur",
answer: "B. auditeur",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question22",
question:  "22. Quand vous êtes étonnés, vous dîtes ____________",
A: "“Enchante!”",
B: "“Salut!”",
C: "“Bravo!”",
D: "“Incroyable!”",
answer: "D. “Incroyable!”",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question23",
question:  "23. Le coq est le “man” de la poule comme le canard est le “mari' de la ____________",
A: "chienne",
B: "cane",
C: "chaîne",
D: "chèvre",
answer: "B. cane",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question24",
question:  "24. Tous mes ____________de santé et de paix pour cette année.",
A: "hommages",
B: "encouragements",
C: "voeux",
D: "remerciements",
answer: "C. voeux",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question25",
question:  "25. Pour attirer l’attention dans le restaurant vous dites:____________",
A: "Service!",
B: "Quelle faim!",
C: "AlIô!",
D: "Garçon!",
answer: "D. Garçon!",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question26",
question:  "26. Les résultats des élections seront proclamés prochainement.",
A: "décidés",
B: "confirmés",
C: "mentionnés",
D: "déclarés",
answer: "D. déclarés",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question27",
question:  "27. La lutte pour la liberté de la presse en Afrique sera longue et pénible.",
A: "inutile",
B: "difficile",
C: "dangereuse",
D: "inquiétante",
answer: "B. difficile",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question28",
question:  "28. Pourquoi me regardez-vous bouche bée?",
A: "la bouche ouverte",
B: "la bouche fermée",
C: "la bouche pleine",
D: "la bouche vide",
answer: "A. la bouche ouverte",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question29",
question:  "29. Hier, j’ai assisté à un concert gratuit.",
A: "intéressant",
B: "passionnant",
C: "payant",
D: "émouvant",
answer: "C. payant",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question30",
question:  "30. La chanson ne me plait pas a cause de la voix aigue du chanteur.",
A: "faible",
B: "triste",
C: "basse",
D: "perçante",
answer: "C. basse",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question31",
question:  "31. On a allumé les bougies.",
A: "tué",
B: "interdit",
C: "élimine",
D: "éteint",
answer: "D. éteint",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question32",
question:  "32. - Le bébé a-t-il déjà commence a marcher? -Non ____________",
A: "il n’a pas déjà commencé à marcher",
B: "il n'a plus commencé à marcher",
C: "il n’a jamais commencé à marcher",
D: "il n’a pas encore commencé à marcher",
answer: "D. il n’a pas encore commencé à marcher",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question33",
question:  "33. - J’ai entendu dire qu’il neige partout en Afrique de l’Ouest. -Non ____________",
A: "il ne neige pas en Afrique de l’Ouest",
B: "il ne neige nulle part en Afrique de l’Ouest",
C: "il ne neige pas encore en Afrique de l’Ouest",
D: "il ne neige plus en Afrique de l’Ouest",
answer: "A. il ne neige pas en Afrique de l’Ouest",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question34",
question:  "34. - Tous les candidats sont-ils contents des résultats? -Non ____________",
A: "aucun des candidats ne sont contents des résultats",
B: "aucun des candidats ne sont pas contents des resultats",
C: "aucun des candidats n'est content des résultats",
D: "aucun des candidats n'est pas content des résultats",
answer: "C. aucun des candidats n'est content des résultats",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question35",
question:  "35. L'enfant têtu est puni par les aînés. Les aînes ____________",
A: "punissent l'enfant tétu",
B: "puniront l’enfant têtu",
C: "avaient puni l’enfant tétu",
D: "ont puni l’enfant tétu",
answer: "A. punissent l'enfant têtu",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question36",
question:  "36. Deux gros éléphants sont thés par le chasseur. Le chasseur ____________",
A: "a tué deux gros éléphants",
B: "avait tué deux gros éléphants",
C: "tue deux gros éléphants",
D: "tuera deux gros éléphants",
answer: "A. a tué deux gros éléphants",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question37",
question:  "37. L’hôtel est servi par une bonne cuisinière. Une bonne cuisinière ____________",
A: "avait servi l’hôtel",
B: "a servi l’hôtel",
C: "servait l'hôtel",
D: "sert l’hôtel",
answer: "D. sert l’hôtel",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question38",
question:  "38. Mon frére m’a informé: Papa est revenu depuis longtemps” Mon frère m’a informé que ____________",
A: "Papa est revenu depuis longtemps",
B: "Papa était revenu depuis longtemps",
C: "Papa serait revenu depuis longtemps",
D: "Papa sera revenu depuis longtemps",
answer: "B. Papa était revenu depuis longtemps",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question39",
question:  "39. “Quand allez-vous payer mon argent? a-t-elle demandé au client. Elle a demandé au client quand il ____________",
A: "va payer mon argent",
B: "allait payer mon agent",
C: "va payer son argent",
D: "allait payer son argent",
answer: "B. allait payer son argent",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question40",
question:  "40. Ce jour-là, il a dit à son ami: “Je viendrai te chercher demain à l’aéroport.” Ce jour-là, il a dit à son ami qu’il ____________",
A: "viendra le chercher demain à l’aéroport",
B: "viens le chercher le lendemain à l’aéroport",
C: "viendrait le chercher demain à l’aéroport",
D: "viendrait le chercher le lendemain à l’aéroport",
answer: "D. viendrait le chercher le lendemain à l’aéroport",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},


]